新聞措詞一問

港女與內地夫吵架後墮樓亡 遺1個月大B女

與內地男結婚的姓林(32歲)香港女子，月前誕下女兒後，疑患上產後抑鬱，今晨她疑與丈夫透過電話爭吵，至下午2時許，趁其母帶同外孫女到醫院探病時，由將軍澳尚德邨尚信樓13樓住所墮樓，倒臥４樓平台一間幼稚園對開，救護員到場證實她已死亡。

首先，RIP 。

其次，睇哩段文字嘅時候，好疑惑「外孫女」哩個詞，明明係講緊死者個女。

咁應該係用 外孫女/ 其女/ 稚女/ 幼女 定係乜名好？

佢想講係「其母」既外孫女

我明個意思 但咁講唔會太曲折咩

首先, 稚女/ 幼女呢兩個詞都係用嚟形容細路女, 但冇指明關係

呢兩句話死者呀媽帶住街邊求其一個細路女都解得通, 表達唔到個細路女係死者個女(當然睇上文下理都知係死者個女)

"其女"都係唔得

因為咁樣就變成死者母親帶死者到醫院探病

其實原文"外孫女"都唔一定啱, 因為死者母親可以有好多個外孫女, 唔一定係死者個女

所以正確嘅寫法應該要加埋"死者", 即係

打完睇返其實呢度有啲唔係好肯定
"其母"同"其女"可以解(死者)其母帶同(死者)其女

死者
│
┌───┐
其母 其女

上面例句嘅解法係
[(死者)其母]帶同[其女](=死者)

死者
↓
其母→其女

有冇語言學巴絲可以講吓邊個啱

有冇傳媒人幫手解釋下